{
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\setlist[enumerate]{leftmargin=*, labelsep=0.5em}

\begin{tabularx}{\textwidth}{|>{\raggedright\arraybackslash}X|>{\raggedright\arraybackslash}X|}
\hline
\textbf{Tên Use case} & Tạo báo cáo \\
\hline
\textbf{ID} & UC-0041 \\
\hline
\textbf{Tác nhân} & Người dùng đã xác thực \\
\hline
\textbf{Mô tả} & Người dùng gửi báo cáo về vấn đề gặp phải (lỗi nội dung, bug, hành vi không phù hợp) \\
\hline
\textbf{Điều kiện tiên quyết} & Người dùng đã đăng nhập vào hệ thống \\
\hline
\textbf{Điều kiện sau} & Báo cáo được tạo với trạng thái chờ xử lý (pending), ID người gửi và thời gian tạo được ghi nhận \\
\hline
\textbf{Kích hoạt} & Người dùng gặp vấn đề và chọn gửi báo cáo \\
\hline
\textbf{Luồng chính} &
\begin{enumerate}
    \item Người dùng gặp vấn đề cần báo cáo.
    \item Người dùng nhấn nút Báo cáo.
    \item Người dùng chọn danh mục: lỗi (bug), nội dung (content), hành vi (behavior).
    \item Người dùng nhập tiêu đề và mô tả chi tiết.
    \item Người dùng chỉ định đối tượng bị báo cáo (tùy chọn): ID bài thi, bài viết, hoặc người dùng.
    \item Người dùng nhấn Gửi.
    \item Hệ thống tạo báo cáo với trạng thái "pending", ghi nhận ID người gửi và thời gian tạo.
    \item Hệ thống xác nhận gửi báo cáo thành công.
\end{enumerate} \\
\hline
\textbf{Luồng thay thế} &
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Báo cáo từ trang nội dung:}
    \begin{enumerate}
        \item[2A.] Người dùng nhấn nút Báo cáo trên trang bài thi, bài viết hoặc câu hỏi cụ thể.
        \item[3A.] Hệ thống tự động điền targetId và danh mục phù hợp.
    \end{enumerate}
\end{enumerate} \\
\hline
\textbf{Luồng ngoại lệ} &
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Chưa xác thực:}
    \begin{enumerate}
        \item[2Err.] Hệ thống trả về lỗi 401.
    \end{enumerate}
    \item \textbf{Thiếu trường bắt buộc:}
    \begin{enumerate}
        \item[7Err.] Hệ thống trả về lỗi khi thiếu tiêu đề, mô tả hoặc danh mục.
    \end{enumerate}
\end{enumerate} \\
\hline
\end{tabularx}
\captionof{table}{Đặc tả Use case: UC-0041 Tạo báo cáo}
}
