{
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\setlist[enumerate]{leftmargin=*, labelsep=0.5em}

\begin{tabularx}{\textwidth}{|>{\raggedright\arraybackslash}X|>{\raggedright\arraybackslash}X|}
\hline
\textbf{Tên Use case} & Tạo bài viết \\
\hline
\textbf{ID} & UC-0037 \\
\hline
\textbf{Tác nhân} & Người dùng đã xác thực \\
\hline
\textbf{Mô tả} & Người dùng tạo bài viết blog mới để chia sẻ kiến thức hoặc kinh nghiệm \\
\hline
\textbf{Điều kiện tiên quyết} & Người dùng đã đăng nhập vào hệ thống \\
\hline
\textbf{Điều kiện sau} & Bài viết mới được tạo với người dùng là tác giả, thời gian tạo được ghi nhận \\
\hline
\textbf{Kích hoạt} & Người dùng chọn tạo bài viết mới \\
\hline
\textbf{Luồng chính} &
\begin{enumerate}
    \item Người dùng mở trang blog.
    \item Người dùng nhấn Tạo bài viết mới.
    \item Người dùng nhập: tiêu đề (bắt buộc), nội dung (bắt buộc), thẻ phân loại (tùy chọn).
    \item Người dùng nhấn Xuất bản.
    \item Hệ thống tạo bài viết với người dùng là tác giả, ghi nhận thời gian tạo.
    \item Hệ thống trả về thông tin bài viết: id, tiêu đề, nội dung, author\_id, thẻ phân loại, created\_at, updated\_at.
\end{enumerate} \\
\hline
\textbf{Luồng thay thế} &
\begin{enumerate}
    \item Không có luồng thay thế.
\end{enumerate} \\
\hline
\textbf{Luồng ngoại lệ} &
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Chưa xác thực:}
    \begin{enumerate}
        \item[2Err.] Hệ thống trả về lỗi 401.
    \end{enumerate}
    \item \textbf{Thiếu trường bắt buộc:}
    \begin{enumerate}
        \item[5Err.] Hệ thống trả về lỗi khi thiếu tiêu đề hoặc nội dung.
    \end{enumerate}
\end{enumerate} \\
\hline
\end{tabularx}
\captionof{table}{Đặc tả Use case: UC-0037 Tạo bài viết}
}
