{
\small
\renewcommand{\arraystretch}{1.15}
\setlist[enumerate]{leftmargin=*, nosep, labelsep=0.3em}

\begin{tabularx}{\textwidth}{|>{\raggedright\arraybackslash}p{3.5cm}|>{\raggedright\arraybackslash}X|}
\hline
\textbf{Tên Use case} & Phụ huynh theo dõi tiến trình học của con \\
\hline
\textbf{ID} & UC-0037 \\
\hline
\textbf{Tác nhân} & Phụ huynh đã xác thực \\
\hline
\textbf{Mô tả} & Phụ huynh xem hồ sơ, tiến độ học, lịch sử học tập và thanh toán của con \\
\hline
\textbf{Điều kiện tiên quyết} & Phụ huynh đã đăng nhập; con đã được liên kết với phụ huynh \\
\hline
\textbf{Điều kiện sau} & Phụ huynh nhận được thông tin cập nhật của con \\
\hline
\textbf{Kích hoạt} & Phụ huynh mở trang Theo dõi con \\
\hline
\textbf{Luồng chính} &
\begin{enumerate}
    \item Phụ huynh vào trang Theo dõi con.
    \item Hệ thống hiển thị danh sách con đã liên kết.
    \item Phụ huynh chọn một học viên.
    \item Hệ thống hiển thị thông tin hồ sơ học viên.
    \item Hệ thống hiển thị tiến trình học, lịch sử buổi học và bài tập/AI practice gần nhất.
    \item Hệ thống hiển thị trạng thái học phí và lịch sử thanh toán.
\end{enumerate} \\
\hline
\textbf{Luồng thay thế} &
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Có nhiều con:}
    \begin{enumerate}
        \item[3A.] Phụ huynh chuyển đổi giữa các học viên để xem thông tin.
    \end{enumerate}
    \item \textbf{Không có dữ liệu lịch sử học:}
    \begin{enumerate}
        \item[5B.] Hệ thống hiển thị trạng thái chưa có lịch sử học.
    \end{enumerate}
\end{enumerate} \\
\hline
\textbf{Luồng ngoại lệ} &
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Học viên chưa liên kết:}
    \begin{enumerate}
        \item[3Err.] Hệ thống trả về lỗi không tìm thấy liên kết phụ huynh - học viên.
    \end{enumerate}
    \item \textbf{Không tìm thấy học viên:}
    \begin{enumerate}
        \item[4Err.] Hệ thống trả về lỗi học viên không tồn tại.
    \end{enumerate}
\end{enumerate} \\
\hline
\end{tabularx}
\captionof{table}{Đặc tả ca sử dụng: UC-0037 Phụ huynh theo dõi tiến trình học}
}
