{
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\setlist[enumerate]{leftmargin=*, labelsep=0.5em}

\begin{tabularx}{\textwidth}{|>{\raggedright\arraybackslash}X|>{\raggedright\arraybackslash}X|}
\hline
\textbf{Tên Use case} & Chỉnh sửa bài viết \\
\hline
\textbf{ID} & UC-0038 \\
\hline
\textbf{Tác nhân} & Người dùng đã xác thực (tác giả bài viết) \\
\hline
\textbf{Mô tả} & Người dùng chỉnh sửa bài viết blog đã đăng \\
\hline
\textbf{Điều kiện tiên quyết} & Bài viết tồn tại, người dùng là tác giả \\
\hline
\textbf{Điều kiện sau} & Bài viết được cập nhật, thời gian cập nhật (updated\_at) được ghi nhận \\
\hline
\textbf{Kích hoạt} & Người dùng chọn chỉnh sửa bài viết \\
\hline
\textbf{Luồng chính} &
\begin{enumerate}
    \item Người dùng mở bài viết của mình.
    \item Người dùng nhấn Chỉnh sửa.
    \item Người dùng chỉnh sửa: tiêu đề, nội dung, thẻ phân loại (chỉ các trường thay đổi được cập nhật).
    \item Người dùng nhấn Lưu.
    \item Hệ thống xác minh và cập nhật bài viết, ghi nhận thời gian cập nhật.
    \item Hệ thống hiển thị bài viết đã cập nhật.
\end{enumerate} \\
\hline
\textbf{Luồng thay thế} &
\begin{enumerate}
    \item Không có luồng thay thế.
\end{enumerate} \\
\hline
\textbf{Luồng ngoại lệ} &
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Bài viết không tồn tại:}
    \begin{enumerate}
        \item[1Err.] Hệ thống trả về lỗi 404.
    \end{enumerate}
    \item \textbf{Không có quyền:}
    \begin{enumerate}
        \item[1Err2.] Hệ thống trả về lỗi 403 khi người dùng không phải tác giả.
    \end{enumerate}
    \item \textbf{Dữ liệu không hợp lệ:}
    \begin{enumerate}
        \item[5Err.] Hệ thống trả về lỗi xác thực dữ liệu.
    \end{enumerate}
\end{enumerate} \\
\hline
\end{tabularx}
\captionof{table}{Đặc tả Use case: UC-0038 Chỉnh sửa bài viết}
}
