{\scriptsize
\setlength{\tabcolsep}{3pt}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\setlist[enumerate]{leftmargin=*, labelsep=0.5em}
\begin{longtable}{|>{\raggedright\arraybackslash}p{0.09\textwidth}|>{\raggedright\arraybackslash}p{0.205\textwidth}|>{\raggedright\arraybackslash}p{0.205\textwidth}|>{\raggedright\arraybackslash}p{0.205\textwidth}|>{\raggedright\arraybackslash}p{0.205\textwidth}|}
\caption{Kế hoạch phân công công việc theo tuần}\\
\hline
\textbf{Giai đoạn} & \textbf{Lưu Chí Lập} & \textbf{Mã Hoàng Linh} & \textbf{Trần Xuân Phú} & \textbf{Nguyễn Hải Đăng} \\
\hline
\endfirsthead

\hline
\textbf{Giai đoạn} & \textbf{Lưu Chí Lập} & \textbf{Mã Hoàng Linh} & \textbf{Trần Xuân Phú} & \textbf{Nguyễn Hải Đăng} \\
\hline
\endhead

\hline
\endfoot

12/1 -- 18/1 & Thiết lập cấu trúc Monorepo cho LingriserSpeaking, cài đặt NestJS Backend và Next.js Frontend. & Thu thập dữ liệu từ các nguồn dataset. Tổng hợp 3 tệp JSON với hơn 9500 mẫu bài viết. & Khởi tạo dự án Next.js, cấu hình TailwindCSS, PostCSS và thiết lập thư viện thành phần Shadcn UI. & Khởi tạo workspace Nx Monorepo. Thiết lập cấu trúc các Microservices cốt lõi: auth, exam, achievement, file-service và gateway. \\
\hline
19/1 -- 25/1 & Hiện thực Database Schema core bằng Postgres, cấu hình Prisma ORM và thực hiện các bản Migration đầu tiên. & Tiền xử lý dữ liệu: Lọc các mẫu không hợp lệ và chuẩn hóa dữ liệu về dạng hội thoại giữa hệ thống, người dùng và trợ lý. & Thiết lập Redux Store và các phần quản lý trạng thái cho xác thực, bài thi và người dùng. & Cấu hình các thư viện dùng chung cho kết nối cơ sở dữ liệu, ghi log và các tiện ích xử lý nghiệp vụ theo CQRS pattern, Interceptors và Filters. \\
\hline
26/1 -- 1/2 & Xây dựng Module Auth và Google Auth; tích hợp xác thực đa phương thức cho hệ thống. & Cấu hình mô hình nền Phi-3-mini-4k-instruct và thiết lập kỹ thuật QLoRA với 4-bit quantization để tối ưu VRAM GPU Tesla T4. & Hiện thực hệ thống xác thực: Xây dựng biểu mẫu đăng nhập và xử lý luồng đăng nhập Email, Google OAuth. & Hiện thực Auth Service: Thiết kế mô hình dữ liệu xác thực. Xây dựng logic đăng ký, đăng nhập bằng Email và phân quyền theo vai trò, quyền hạn. \\
\hline
2/2 -- 8/2 & Hiện thực hệ thống Chat và Notification; xây dựng logic gửi/nhận thông báo thời gian thực. & Phân chia tập Train/Eval. Bắt đầu tiến trình Fine-tuning (SFT) trên Kaggle GPU. Theo dõi các epoch đầu tiên để đảm bảo Loss hội tụ đúng hướng. & Xây dựng Layout chính: Hiện thực thanh điều hướng, thanh trên cùng và trang giới thiệu ban đầu. & Hiện thực API Gateway \& OAuth: Cấu hình routing tại Gateway. Tích hợp google-oauth2.strategy và cơ chế bảo mật JWT / Refresh Token. \\
\hline
9/2 -- 22/2 & \multicolumn{4}{c|}{Nghỉ tết Nguyên Đán} \\
\hline
23/2 -- 1/3 & Hiện thực hóa cấu trúc dữ liệu chương trình học: Programs, Courses và Modules. & Tiếp tục Fine-tuning: Chạy huấn luyện trên Kaggle GPU. Hoàn tất huấn luyện sau 3 Epoch trong khoảng 7 giờ. Theo dõi Loss giảm dần và đạt mức khoảng 0.87. & Hiện thực giao diện luyện thi: Xây dựng màn hình làm bài, thẻ câu hỏi và logic chọn đề luyện tập. & Hiện thực Exam Service cho phần quản lý: Xây dựng các API Commands và Queries cho Admin để tạo, sửa, xóa Đề thi, Phần thi và Câu hỏi. \\
\hline
2/3 -- 8/3 & Phát triển logic AI-practice và hệ thống Teacher Feedback để hỗ trợ tương tác giáo viên -- học sinh. & Xây dựng script kiểm thử. Chạy Evaluate mô hình với các metrics (MAE, RMSE, Pearson r). Tiến hành so sánh đối chuẩn (Benchmark) hiệu năng với model gpt-4o-mini. & Phát triển tính năng hỗ trợ Reading và Listening: Hiện thực chức năng tô sáng văn bản và trình phát Audio. & Hiện thực Exam Service cho phần thực hành: Xây dựng logic cho người dùng làm bài, lưu đáp án, chấm điểm tự động và theo dõi lịch sử làm bài. \\
\hline
9/3 -- 15/3 & Xây dựng hệ thống Booking và tích hợp đồng bộ lịch trình với Google Calendar Service. & Khởi tạo repository ai-language-evaluator. Thiết lập writing server. Xây dựng cấu hình lõi (Core config), biến môi trường và hệ thống logging. & Xây dựng trang kết quả: Hiện thực giao diện hiển thị điểm số và đáp án chi tiết sau khi làm bài. & Tích hợp Queue: Cấu hình RabbitMQ để gửi và nhận sự kiện. Bắn các sự kiện bất đồng bộ khi người dùng nộp bài và khi hệ thống chấm điểm xong giữa các services. \\
\hline
16/3 -- 22/3 & Hiện thực tính năng phụ huynh theo dõi tiến độ học tập của con. & Hiện thực hóa logic chấm điểm: Xây dựng Prompt Builder, hàm Regex bóc tách điểm 4 tiêu chí và Overall Band. Viết bộ lọc an toàn dữ liệu đầu vào (Guardrails) như đếm số từ. & Hiện thực Dashboard cá nhân: Xây dựng biểu đồ tiến độ học tập và chức năng quản lý mục tiêu cá nhân. & Hiện thực Achievement Service: Lắng nghe event từ RabbitMQ để cấp phát Huy hiệu, tính chuỗi đăng nhập và tiến độ Mục tiêu. \\
\hline
23/3 -- 29/3 & Hoàn thiện logic Backend cho Dashboard dành cho Student và Teacher; thực hiện Seed dữ liệu mẫu. & Kết nối RabbitMQ. Hiện thực tiến trình Consumer (lắng nghe bài làm được gửi tới) và tiến trình Publisher (gửi điểm và nhận xét về server chính). & Hiện thực tính năng học tập bổ trợ: Xây dựng hệ thống flashcard và chức năng ghi chú cá nhân. & Cấu hình MinIO/S3, xây dựng API cấp phát presigned-url để upload/download file an toàn. \\
\hline
30/3 -- 5/4 & Kiểm thử và triển khai hệ thống lên Vercel và Railway. & Đẩy mô hình GGUF lên Hugging Face Hub. Cấu hình triển khai lên Hugging Face Inference Endpoint với chế độ Scale-to-Zero để tối ưu chi phí. & Xây dựng Admin Panel: Hiện thực giao diện quản lý đề thi và duyệt đề. & Tối ưu hóa Database: Viết các SQL Triggers để xử lý cấu trúc phần thi và thay đổi tệp, đồng thời xây dựng Read Models để tối ưu truy xuất dữ liệu thống kê phức tạp. \\
\hline
6/4 -- 12/4 & Triển khai chạy thử cho khách hàng tại Đại học Ngoại ngữ Đà Nẵng. & Kết nối Queue: Hiện thực tiến trình lắng nghe bài làm từ RabbitMQ và tiến trình gửi điểm về server chính. & Xây dựng Admin Panel: Hiện thực giao diện quản lý người dùng và hệ thống quản lý bài viết blog. & Hiện thực Report Service: Xây dựng API CRUD cho quản lý báo cáo học tập và thống kê tiến độ người dùng. Hỗ trợ tích hợp (merge) hệ thống engapp-v2 vào hệ thống chính. \\
\hline
13/4 -- 19/4 & Cải thiện từ đóng góp ý kiến của khách hàng và tiếp tục triển khai. Hỗ trợ tích hợp (merge) hệ thống engapp-v2 vào hệ thống chính. & Tích hợp AI Server với Backend chính của hệ thống. Khắc phục các lỗi thực tế. & Xây dựng Admin Panel: Hiện thực tính năng cốt lõi cho phép Admin tạo đề thi, cấu trúc phần thi (sections) và câu hỏi (questions). & Hiện thực Notification Service: Xây dựng luồng gửi thông báo thời gian thực. Tích hợp Restate workflow cho các tác vụ phân tán đòi hỏi tính nhất quán giữa các dịch vụ. \\
\hline
20/4 -- 26/4 & Cải thiện từ đóng góp ý kiến của khách hàng và tiếp tục triển khai. & Kiểm thử toàn trình (End-to-End): Nhập bài từ giao diện Frontend $\rightarrow$ Backend $\rightarrow$ RabbitMQ $\rightarrow$ AI Server $\rightarrow$ Nhận kết quả hiển thị lên UI. Tối ưu hóa thời gian phản hồi. & Tích hợp API Backend, kiểm thử và chỉnh sửa giao diện, tính năng trên các trang đã tạo cho phù hợp với API docs. & Đóng gói hệ thống bằng Docker. Kiểm thử đầu cuối bằng E2E Test. \\
\hline
27/4 -- 3/5 & Kiểm thử đầu cuối bằng E2E Test, đảm bảo hệ thống hoạt động tốt và đáp ứng đúng nhu cầu khách hàng. & -- & Kiểm thử đầu cuối bằng E2E Test để đảm bảo các luồng chức năng quan trọng hoạt động ổn định. & Kiểm thử đầu cuối bằng E2E Test. \\
\hline
4/5 -- 10/5 & Viết báo cáo. & Viết báo cáo tổng kết đồ án. Chuẩn bị slide bảo vệ và quay video Demo tính năng. & Viết báo cáo. & Viết báo cáo. \\
\hline
\end{longtable}
}
